服務業嘅心酸

大家好，我係一個做緊服務業嘅Pt仔。

大大話話返都左年幾Pt，閪客態度差呀、比人投訴呀、D客無理取鬧，依啲都見唔少。

但我覺得依啲嘢其實好少事，而令我最心酸嘅係，點解嚟親鋪頭嘅人，一開口都會帶有蝗國嘅口音。 每日我Serve嘅客，有七成都係帶有口音，唔講仲以為我返左大陸

明明依到係香港，我係香港人。但係嚟嘅客全部都係帶大陸口音嘅大媽蝗蟲。而令我最心酸嘅係，啲小朋友都係操一口流利嘅普通話 ，我亦唔敢想像我地嘅一下代到底會係點。而且我已經唔係喺遊客區到返工，點解都可以有咁多大陸人

當我放工之後，去到屋企樓下，發現有一班蝗大媽坐係長椅上面，放聲高歌同吹水，完全當其他人冇到。而我果日，係放夜更。

第二日，唔洗返工。 我打算落街市食碗魚蛋粉，一碗香港先有嘅魚蛋粉。
「靚仔，蝕咩牙?」

「一碗魚蛋粉吖唔該，加多杯凍檸茶」

「一碗移蛋粉，要多悲冰檸茶，生十一蚊」

依個時候我先發覺，原來成個街市，成條屋邨，已經無聲無息地比一大班大陸人入侵，只係我地經已習以為常，當成左係生活嘅一部分
而依家嘅可能只係自己嘅屋邨受影響，但我相信不久嘅將來，香港只會成為深圳2.0

唉，真係好撚驚香港未來嘅發展，連小朋友都係講蝗語，點算好呀大家